[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Chế độ hôn nhân đa phu."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Đạo luật về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1989"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đạo luật thứ ba về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 2000"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Ủy ban nhân dân tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương (gọi là Ủy ban nhân dân cấp tỉnh) có trách nhiệm xây dựng, trình Hội đồng nhân dân cùng cấp phê duyệt danh mục các tập quán về hôn nhân và gia đình được áp dụng tại địa phương trong thời hạn nào sau đây, kể từ ngày Nghị định 126/2014/NĐ-CP có hiệu lực:",
    "answer": "3 năm"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Kết hôn giữa những người có cùng dòng máu về trực hệ, giữa những người khác có họ trong phạm vi bốn đời trở lên."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, đời thứ hai là:",
    "answer": "Anh, chị, em cùng cha khác mẹ"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với việc đăng ký kết hôn tại Ủy ban nhân dân cấp huyện, kể từ ngày Chủ tịch Ủy ban nhân dân cấp huyện ký Giấy chứng nhận kết hôn, Phòng Tư pháp tổ chức trao Giấy chứng nhận kết hôn cho hai bên nam, nữ trong thời hạn:",
    "answer": "03 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Điều kiện về tuổi kết hôn là:",
    "answer": "Nam từ 20 tuổi trở lên, nữ từ 18 tuổi trở lên"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, người nào sau đây KHÔNG phải là đời thứ ba:",
    "answer": "Anh, chị, em cùng mẹ khác cha"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với việc kết hôn vi phạm điều kiện về sự tự nguyện, người có quyền tự mình chủ động yêu cầu Tòa án hủy việc kết hôn trái pháp luật là:",
    "answer": "Người bị cưỡng ép kết hôn, bị lừa dối kết hôn"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Tài sản chung vợ chồng thuộc hình thức sở hữu:",
    "answer": "Sở hữu chung hợp nhất có thể phân chia"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định sau:",
    "answer": "Nghĩa vụ phát sinh từ hành vi vi phạm pháp luật của mỗi bên vợ, chồng trong thời kỳ hôn nhân là nghĩa vụ riêng."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Con không có quyền tự định đoạt tất cả các tài sản riêng của mình trong trường hợp sau đây:",
    "answer": "Con dưới 15 tuổi."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Thời điểm chấm dứt quan hệ giữa cha mẹ nuôi và con nuôi là:",
    "answer": "Khi quyết định chấm dứt nuôi con nuôi của Tòa án có hiệu lực pháp luật."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định sau:",
    "answer": "Con đã thành niên nhận cha thì không cần phải có sự đồng ý của mẹ và ngược lại."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cha mẹ không còn, anh, chị đã thành niên là người đầu tiên có nghĩa vụ cấp dưỡng cho em chưa thành niên."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Chỉ trong trường hợp dưới đây, con mới có nghĩa vụ cấp dưỡng cho cha, mẹ không sống chung:",
    "answer": "Cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cháu chưa thành niên không còn cha mẹ thì cô, dì, chú, cậu, bác ruột không sống chung với cháu có nghĩa vụ cấp dưỡng cho cháu trong trường hợp cháu không có anh, chị và ông, bà cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Anh, chị có đủ điều kiện cấp dưỡng thì phải cấp dưỡng cho em chưa thành niên không sống chung với mình trong trường hợp sau:",
    "answer": "Khi cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để cấp dưỡng cho con."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Nghĩa vụ cấp dưỡng có thể phát sinh giữa vợ và chồng."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.*",
    "answer": "Khi có yêu cầu về chia di sản thì tài sản chung của vợ chồng được chia đôi, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận về chế độ tài sản. Phần tài sản của vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết được chia theo quy định của pháp luật về thừa kế."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án công nhận thuận tình ly hôn khi:",
    "answer": "Hai bên vợ chồng thật sự tự nguyện ly hôn và đã thỏa thuận về việc chia tài sản, việc trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con trên cơ sở bảo đảm quyền lợi chính đáng của vợ và con."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Trong trường hợp việc chia di sản ảnh hưởng nghiêm trọng đến đời sống của vợ hoặc chồng còn sống, gia đình thì vợ, chồng còn sống có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế phân chia di sản theo quy định của Bộ luật dân sự."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Khi vợ, chồng bị tuyên bố là đã chết lại trở về mà vợ hoặc chồng của người đó chưa kết hôn với người khác và chưa có quyết định cho ly hôn của Tòa án, thời điểm khôi phục lại quan hệ hôn nhân là:",
    "answer": "Kể từ thời điểm kết hôn."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Trong trường hợp việc chia di sản ảnh hưởng nghiêm trọng đến đời sống của vợ hoặc chồng còn sống, gia đình thì vợ, chồng còn sống có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế phân chia di sản theo quy định của Bộ luật dân sự."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Công dân Việt Nam đã kết hôn tại cơ quan có thẩm quyền nước ngoài nay xin được ghi vào Sổ hộ tịch, thời hạn để công chức làm công tác hộ tịch ghi vào Sổ hộ tịch là:",
    "answer": "12 ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn để công chức làm công tác hộ tịch xác minh, niêm yết việc nhận cha, mẹ, con tại trụ sở UBND cấp huyện là:",
    "answer": "15 ngày."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Việc kết hôn giữa những người nước ngoài ở Việt Nam:",
    "answer": "Cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam sẽ giải quyết theo quy định của pháp luật nếu họ thường trú ở Việt Nam."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cần vận động xóa bỏ là:",
    "answer": "Cấm kết hôn giữa những người có họ trong phạm vi từ ba đời trở lên."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Theo Hiến pháp năm 2013, nguyên tắc của hôn nhân là:",
    "answer": "Ưu tiên tôn trọng quyền lợi của phụ nữ"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đạo luật đầu tiên về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1959"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cần vận động xóa bỏ là:",
    "answer": "Cấm kết hôn giữa những người có họ trong phạm vi từ ba đời trở lên."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Tục cướp chồng để cưỡng ép người đàn ông làm chồng."
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trong thủ tục cấp Giấy xác nhận tình trạng hôn nhân, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, công chức tư pháp - hộ tịch kiểm tra, xác minh tình trạng hôn nhân của người có yêu cầu. Nếu người yêu cầu có đủ điều kiện, việc cấp Giấy xác nhận tình trạng hôn nhân là phù hợp quy định pháp luật thì công chức tư pháp - hộ tịch trình Chủ tịch Ủy ban nhân dân ký cấp 01 bản Giấy xác nhận tình trạng hôn nhân cho người có yêu cầu trong thời hạn:",
    "answer": "03 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Người có quyền trực tiếp yêu cầu Tòa án hủy việc kết hôn trái pháp luật:",
    "answer": "Cá nhân, cơ quan, tổ chức khác khi phát hiện việc kết hôn trái pháp luật"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, người nào sau đây không phải là đời thứ hai:",
    "answer": "Anh, chị, em con chú, con bác"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với việc kết hôn vi phạm điều kiện về sự tự nguyện, người có quyền tự mình chủ động yêu cầu Tòa án hủy việc kết hôn trái pháp luật là:",
    "answer": "Người bị cưỡng ép kết hôn, bị lừa dối kết hôn"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Tảo hôn là trường hợp nam nữ kết hôn khi:",
    "answer": "Nam 19 tuổi, nữ 17 tuổi"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Cặp vợ chồng đang không có con chung mới có quyền nhờ người khác mang thai hộ."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Con được sinh ra trong thời hạn sau đây kể từ ngày chấm dứt hôn nhân được coi là con do người vợ có thai trong thời kỳ hôn nhân:",
    "answer": "300 ngày"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Nghĩa vụ riêng về tài sản của vợ, chồng KHÔNG gồm:",
    "answer": "Nghĩa vụ phát sinh từ những giao dịch do mỗi bên vợ, chồng xác lập, thực hiện nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Cha mẹ có quyền và nghĩa vụ giám hộ hoặc đại diện đương nhiên cho con trong các trường hợp sau:",
    "answer": "Con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Con có quyền sống chung với cha mẹ, được cha mẹ trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc trong các trường hợp sau đây:",
    "answer": "Con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự, con đã thành niên không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Việc cấp dưỡng phải theo phương thức định kỳ hàng tháng, hàng quý, nửa năm hoặc hàng năm."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cháu chưa thành niên không còn cha mẹ thì ông bà nội, ông bà ngoại không chung sống với cháu phải cấp dưỡng cho cháu nếu cháu không có anh chị cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi ông bà nội, ông bà ngoại không có khả năng lao động, không có tài sản để tự nuôi mình và không có người cấp dưỡng khác theo quy định, cháu đã thành niên không sống chung với ông bà phải cấp dưỡng cho ông bà."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Nếu mức cấp dưỡng đã do Tòa án quyết định thì việc thay đổi mức cấp dưỡng cũng phải do Tòa án quyết định."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Con trong trường hợp sau đây mới được cha, mẹ cấp dưỡng khi không sống chung:",
    "answer": "Con chưa thành niên."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Trong trường hợp chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận thì việc giải quyết tài sản khi ly hôn luôn được áp dụng theo thỏa thuận đó trừ khi thỏa thuận đó không đầy đủ, rõ ràng."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Tài sản chung của vợ chồng được chia đôi nhưng có tính đến các yếu tố như công sức đóng góp của vợ, chồng vào việc tạo lập, duy trì và phát triển khối tài sản chung…"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Khi có yêu cầu về chia di sản thì tài sản chung của vợ chồng được chia đôi, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận về chế độ tài sản. Phần tài sản của vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết được chia theo quy định của pháp luật về thừa kế."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.*",
    "answer": "Trong trường hợp việc chia di sản ảnh hưởng nghiêm trọng đến đời sống của vợ hoặc chồng còn sống, gia đình thì vợ, chồng còn sống có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế phân chia di sản theo quy định của Bộ luật dân sự."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.*",
    "answer": "Khi có yêu cầu về chia di sản thì tài sản chung của vợ chồng được chia đôi, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận về chế độ tài sản. Phần tài sản của vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết được chia theo quy định của pháp luật về thừa kế."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng nhất. Các quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài có thể áp dụng:",
    "answer": "Áp dụng pháp luật Việt Nam, các điều ước quốc tế mà Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên và pháp luật nước ngoài được dẫn chiếu đến."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, Phòng Tư pháp phải tiến hành nghiên cứu, thẩm tra hồ sơ và xác minh (nếu cần thiết) để giải quyết hồ sơ đăng ký kết hôn có yếu tố nước ngoài: *",
    "answer": "10 ngày."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn để công chức làm công tác hộ tịch xác minh, niêm yết việc nhận cha, mẹ, con tại trụ sở UBND cấp huyện là:",
    "answer": "15 ngày."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Tục cướp chồng để cưỡng ép người đàn ông làm chồng."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Gia đình là tập hợp những người gắn bó với nhau do những căn cứ sau đây, làm phát sinh các quyền và nghĩa vụ giữa họ với nhau theo quy định của Luật Hôn nhân và gia đình:",
    "answer": "Do đăng ký hộ khẩu"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các đạo luật về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1999"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các đạo luật về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1956"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Chế độ hôn nhân đa phu"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, đời thứ hai là:",
    "answer": "Anh, chị, em cùng cha khác mẹ"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trong thủ tục đăng ký lại kết hôn thực hiện tại Ủy ban nhân dân cấp xã là nơi đã đăng ký kết hôn trước đây, kể từ ngày tiếp nhận hồ sơ, nếu thấy hồ sơ đăng ký lại kết hôn là đầy đủ, chính xác, đúng quy định pháp luật thì công chức tư pháp - hộ tịch thực hiện đăng ký lại kết hôn trong thời hạn:",
    "answer": "05 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, người nào sau đây không phải là đời thứ hai:",
    "answer": "Anh, chị, em con cô, con cậu"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trường hợp nào sau đây KHÔNG thuộc thẩm quyền đăng ký kết hôn của UBND cấp huyện:",
    "answer": "Kết hôn giữa công dân Việt Nam cư trú ở trong nước nhưng khác tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Người KHÔNG có quyền trực tiếp yêu cầu Tòa án hủy việc kết hôn trái pháp luật:",
    "answer": "Cá nhân, cơ quan, tổ chức khác khi phát hiện việc kết hôn trái pháp luật"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Tài sản chung của vợ chồng KHÔNG bao gồm:",
    "answer": "Khoản tiền trợ cấp theo quy định của pháp luật về ưu đãi người có công với cách mạng mà mỗi bên vợ hay chồng nhận được trong thời kỳ hôn nhân."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định sau:",
    "answer": "Người từ đủ 16 tuổi đến dưới 18 tuổi có thể làm con nuôi của cha dượng, mẹ kế."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Khi đã là vợ chồng thì việc định đoạt một số tài sản riêng của vợ, chồng sẽ phải theo nguyên tắc thỏa thuận."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Cha mẹ có quyền định đoạt tài sản riêng của con trong trường hợp:",
    "answer": "Khi con mất năng lực hành vi dân sự mà cha mẹ là người giám hộ."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Vợ, chồng đại diện đương nhiên cho nhau khi:",
    "answer": "Một bên mất năng lực hành vi dân sự mà bên kia có đủ điều kiện làm người giám hộ"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Một người có thể được nhiều người cùng cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cháu chưa thành niên không còn cha mẹ thì ông bà nội, ông bà ngoại không chung sống với cháu phải cấp dưỡng cho cháu nếu cháu không có anh chị cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Cháu đã thành niên có nghĩa vụ cấp dưỡng cho ông bà nội, ông bà ngoại không sống chung với mình khi ông bà không có người khác cấp dưỡng trong trường hợp:",
    "answer": "Ông bà không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Khi cha mẹ không còn hoặc cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để cấp dưỡng cho con thì em được anh, chị cấp dưỡng trong trường hợp:",
    "answer": "Em chưa thành niên không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Con trong trường hợp sau đây mới được cha, mẹ cấp dưỡng khi không sống chung:",
    "answer": "Con chưa thành niên."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án sẽ giải quyết cho ly hôn theo yêu cầu của một bên khi:",
    "answer": "Một bên vợ hoặc chồng bị Tòa án tuyên bố mất tích và phía bên kia yêu cầu ly hôn."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Hòa giải có phải thủ tục bắt buộc khi ly hôn không?",
    "answer": "Hòa giải tại Tòa án là thủ tục bắt buộc."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Tòa án đã giải quyết ly hôn phải gửi bản án, quyết định ly hôn đã có hiệu lực pháp luật cho cơ quan đã thực hiện việc đăng ký kết hôn để ghi vào sổ hộ tịch."
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Trong trường hợp chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận thì việc giải quyết tài sản khi ly hôn sẽ được áp dụng theo thỏa thuận đó nếu thỏa thuận đó đầy đủ, rõ ràng."
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.*",
    "answer": "Khi một bên vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết thì bên còn sống quản lý tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp trong di chúc có chỉ định người khác quản lý di sản hoặc những người thừa kế thỏa thuận cử người khác quản lý di sản."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Việc kết hôn giữa những người nước ngoài ở Việt Nam:",
    "answer": "Cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam sẽ giải quyết theo quy định của pháp luật nếu họ thường trú ở Việt Nam."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng nhất. Các quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài có thể áp dụng:",
    "answer": "Áp dụng pháp luật Việt Nam, các điều ước quốc tế mà Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên và pháp luật nước ngoài được dẫn chiếu đến."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Điều 183. Tội tổ chức tảo hôn (Bộ luật hình sự năm 2015, sửa đổi, bổ sung năm 2017) quy định: “Người nào tổ chức việc lấy vợ, lấy chồng cho những người chưa đến tuổi kết hôn, đã bị xử phạt vi phạm hành chính về hành vi này mà còn vi phạm, thì bị phạt tiền:",
    "answer": "Từ 10.000.000 đồng đến 30.000.000 đồng hoặc phạt cải tạo không giam giữ đến 02 năm."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Hành vi bị cấm trong chế độ hôn nhân và gia đình là:",
    "answer": "Mang thai hộ vì mục đích nhân đạo."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Khoản 1 Điều 187. Tội tổ chức mang thai hộ vì mục đích thương mại (Bộ luật hình sự năm 2015, sửa đổi, bổ sung năm 2017) quy định: “Người nào tổ chức mang thai hộ vì mục đích thương mại, thì bị:",
    "answer": "Phạt tiền từ 50.000.000 đồng đến 200.000.000 đồng, phạt cải tạo không giam giữ đến 02 năm hoặc phạt tù từ 03 tháng đến 02 năm."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đạo luật thứ hai về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1986"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Kết hôn giữa những người có cùng dòng máu về trực hệ, giữa những người khác có họ trong phạm vi bốn đời trở lên."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, người nào sau đây KHÔNG phải là đời thứ ba:",
    "answer": "Anh, chị, em cùng mẹ khác cha"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Điều kiện về tuổi kết hôn là:",
    "answer": "Nam từ 20 tuổi trở lên, nữ từ 18 tuổi trở lên"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với thủ tục đăng ký kết hôn tại khu vực biên giới, trong thời hạn 03 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, công chức tư pháp - hộ tịch kiểm tra, xác minh hồ sơ và báo cáo Chủ tịch Ủy ban nhân dân xã quyết định. Trường hợp cần xác minh thì thời hạn giải quyết không quá:",
    "answer": "08 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Điều kiện kết hôn đối với hai bên nam nữ là:",
    "answer": "Có sự tự nguyện"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trong thủ tục đăng ký kết hôn tại UBND cấp xã, sau khi nhận đủ giấy tờ theo quy định tại khoản 1 Điều 18 Luật Hộ tịch, nếu thấy đủ điều kiện kết hôn theo quy định của Luật Hôn nhân và gia đình, công chức tư pháp - hộ tịch ghi việc kết hôn vào Sổ hộ tịch, cùng hai bên nam, nữ ký tên vào Sổ hộ tịch. Hai bên nam, nữ cùng ký vào Giấy chứng nhận kết hôn; công chức tư pháp - hộ tịch báo cáo Chủ tịch Ủy ban nhân dân cấp xã tổ chức trao Giấy chứng nhận kết hôn cho hai bên nam, nữ. Trường hợp cần xác minh điều kiện kết hôn của hai bên nam, nữ thì thời hạn giải quyết không quá:",
    "answer": "05 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định sau:",
    "answer": "Con chưa thành niên nhận cha thì phải có sự đồng ý của mẹ và ngược lại."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định sau:",
    "answer": "Người nhận con nuôi là cha dượng khi nhận con riêng của vợ làm con nuôi thì không cần phải hơn con nuôi từ 20 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Kể từ ngày giao nhận con nuôi chưa thành niên, cha mẹ nuôi có các quyền và nghĩa vụ sau đây:",
    "answer": "Thay đổi họ, tên của con nuôi."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Điều kiện nào dưới đây KHÔNG PHẢI là điều kiện mà người nhận con nuôi phải đáp ứng:",
    "answer": "Chưa từng bị truy cứu trách nhiệm hình sự."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Việc định đoạt tài sản chung mà trên giấy chứng nhận quyền sở hữu hay quyền sử dụng đối với tài sản chỉ ghi tên vợ hoặc chồng được thực hiện theo nguyên tắc:",
    "answer": "Người được ghi tên trên giấy chứng nhận quyền sở hữu hay quyền sử dụng đối với tài sản có quyền định đoạt tài sản nếu có sự ủy quyền hợp pháp từ người kia."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cháu chưa thành niên không còn cha mẹ thì cô, dì, chú, cậu, bác ruột không sống chung với cháu có nghĩa vụ cấp dưỡng cho cháu trong trường hợp cháu không có anh, chị và ông, bà cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Một người có thể được nhiều người cùng cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cha mẹ không còn, anh, chị đã thành niên là người đầu tiên có nghĩa vụ cấp dưỡng cho em chưa thành niên."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Việc cấp dưỡng phải theo phương thức định kỳ hàng tháng, hàng quý, nửa năm hoặc hàng năm."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Nghĩa vụ cấp dưỡng có thể phát sinh giữa vợ và chồng."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Trong trường hợp chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận thì việc giải quyết tài sản khi ly hôn sẽ được áp dụng theo thỏa thuận đó nếu thỏa thuận đó đầy đủ, rõ ràng."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Trong trường hợp việc chia di sản ảnh hưởng nghiêm trọng đến đời sống của vợ hoặc chồng còn sống, gia đình thì vợ, chồng còn sống có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế phân chia di sản theo quy định của Bộ luật dân sự."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn thực hiện quyền lưu cư của vợ hoặc chồng khi ly hôn là:",
    "answer": "09 tháng"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Nhà ở thuộc sở hữu riêng của vợ, chồng đã đưa vào sử dụng chung thì khi ly hôn vẫn thuộc sở hữu riêng của người đó; trường hợp vợ hoặc chồng có khó khăn về chỗ ở thì được quyền lưu cư trong thời hạn 06 tháng kể từ ngày quan hệ hôn nhân chấm dứt, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án sẽ giải quyết cho ly hôn theo yêu cầu của một bên khi:",
    "answer": "Một bên có yêu cầu ly hôn, Tòa đã hòa giải nhưng không thành và có căn cứ về việc một bên đã vi phạm nghiêm trọng quyền, nghĩa vụ của vợ, chồng làm cho hôn nhân lâm vào tình trạng trầm trọng, đời sống chung không thể kéo dài, mục đích của hôn nhân không đạt được."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Công dân Việt Nam đã kết hôn tại cơ quan có thẩm quyền nước ngoài nay xin được ghi vào Sổ hộ tịch, thời hạn để công chức làm công tác hộ tịch ghi vào Sổ hộ tịch là:",
    "answer": "12 ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Người nước ngoài khi kết hôn với công dân Việt Nam:",
    "answer": "Chỉ phải tuân thủ pháp luật nước mình và pháp luật Việt Nam về điều kiện kết hôn nếu việc kết hôn được tiến hành tại cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Điều 184. Tội loạn luân (Bộ luật hình sự năm 2015, sửa đổi, bổ sung năm 2017) quy định: “Người nào giao cấu với người mà biết rõ người đó cùng dòng máu về trực hệ, là anh chị em cùng cha mẹ, anh chị em cùng cha khác mẹ hoặc cùng mẹ khác cha, thì bị phạt tù:",
    "answer": "Từ 01 năm đến 05 năm"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các đạo luật về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 2016"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đạo luật về hôn nhân và gia đình đang có hiệu lực thi hành đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 2014"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Khoản 1 Điều 186. Tội từ chối hoặc trốn tránh nghĩa vụ cấp dưỡng (Bộ luật hình sự năm 2015, sửa đổi, bổ sung năm 2017) quy định: “Người nào có nghĩa vụ cấp dưỡng và có khả năng thực tế để thực hiện việc cấp dưỡng đối với người mà mình có nghĩa vụ cấp dưỡng theo quy định của pháp luật mà từ chối hoặc trốn tránh nghĩa vụ cấp dưỡng, làm cho người được cấp dưỡng lâm vào tình trạng nguy hiểm đến tính mạng, sức khỏe hoặc đã bị xử phạt vi phạm hành chính về một trong các hành vi quy định tại Điều này mà còn vi phạm, nếu không thuộc trường hợp quy định tại Điều 380 của Bộ luật này, thì bị:",
    "answer": "Phạt cảnh cáo, phạt cải tạo không giam giữ đến 02 năm hoặc phạt tù từ 03 tháng đến 02 năm."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Hành vi bị cấm trong chế độ hôn nhân và gia đình là:",
    "answer": "Mang thai hộ vì mục đích nhân đạo."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, người nào sau đây KHÔNG phải là đời thứ ba:",
    "answer": "Anh, chị, em cùng cha khác mẹ"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Tảo hôn là trường hợp nam nữ kết hôn khi:",
    "answer": "Nam 22 tuổi, nữ 17 tuổi"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, đời thứ hai là:",
    "answer": "Anh, chị, em con chú, con bác"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Nếu giấy tờ chứng minh tình trạng hôn nhân của người nước ngoài không ghi thời hạn sử dụng thì giấy tờ này và giấy xác nhận của tổ chức y tế có thẩm quyền của Việt Nam hoặc nước ngoài xác nhận người đó không mắc bệnh tâm thần hoặc bệnh khác mà không có khả năng nhận thức, làm chủ được hành vi của mình chỉ có giá trị:",
    "answer": "6 tháng, kể từ ngày cấp"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Ủy ban nhân dân cấp huyện có thẩm quyền đăng ký kết hôn cho những trường hợp:",
    "answer": "Kết hôn giữa công dân Việt Nam cư trú ở trong nước nhưng khác tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Từ thời điểm việc chia tài sản chung của vợ chồng có hiệu lực, nếu vợ chồng không có thỏa thuận khác thì hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng là tài sản riêng của vợ, chồng."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Tài sản chung của vợ chồng KHÔNG bao gồm:",
    "answer": "Tài sản mà mỗi bên vợ, chồng được thừa kế theo pháp luật trong thời kỳ hôn nhân."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Tài sản chung của vợ chồng KHÔNG bao gồm:",
    "answer": "Khoản tiền trợ cấp theo quy định của pháp luật về ưu đãi người có công với cách mạng mà mỗi bên vợ, chồng nhận được trong thời kỳ hôn nhân."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Khi chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận được xác lập, việc xác định tài sản chung, tài sản riêng căn cứ theo sự thỏa thuận của vợ chồng."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Khi vợ chồng thỏa thuận chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân là quyền sử dụng đất, thời điểm có hiệu lực của văn bản thỏa thuận chia tài sản chung là:",
    "answer": "Thời điểm văn bản thỏa thuận chia tài sản chung vợ chồng được công chứng."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Anh, chị có đủ điều kiện cấp dưỡng thì phải cấp dưỡng cho em chưa thành niên không sống chung với mình trong trường hợp sau:",
    "answer": "Khi cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để cấp dưỡng cho con."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Anh, chị có đủ điều kiện cấp dưỡng phải cấp dưỡng cho em chưa thành niên không sống chung với mình trong trường hợp sau:",
    "answer": "Khi cha mẹ không còn."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi ông bà nội, ông bà ngoại không có khả năng lao động, không có tài sản để tự nuôi mình và không có người cấp dưỡng khác theo quy định, cháu đã thành niên không sống chung với ông bà phải cấp dưỡng cho ông bà."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Nếu mức cấp dưỡng đã do Tòa án quyết định thì việc thay đổi mức cấp dưỡng cũng phải do Tòa án quyết định."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Khi cha mẹ cháu không còn, ông bà nội, ông bà ngoại không sống chung với cháu có nghĩa vụ cấp dưỡng cho cháu trong trường hợp:",
    "answer": "Cháu chưa thành niên và không có anh, chị cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.*",
    "answer": "Khi có yêu cầu về chia di sản thì tài sản chung của vợ chồng được chia đôi, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận về chế độ tài sản. Phần tài sản của vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết được chia theo quy định của pháp luật về thừa kế."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Vợ hoặc chồng đang thực hiện hoạt động kinh doanh liên quan đến tài sản chung của vợ chồng có quyền được nhận tài sản đó và phải thanh toán cho bên kia phần giá trị tài sản mà họ được hưởng, trừ trường hợp pháp luật về kinh doanh có quy định khác."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu nào đúng nhất.",
    "answer": "Trong trường hợp đặc biệt, vẫn có một số chủ thể khác ngoài vợ, chồng có quyền yêu cầu Tòa án giải quyết ly hôn."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.*",
    "answer": "Khi một bên vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết thì bên còn sống quản lý tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp trong di chúc có chỉ định người khác quản lý di sản hoặc những người thừa kế thỏa thuận cử người khác quản lý di sản."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Khi vợ, chồng bị tuyên bố là đã chết lại trở về mà vợ hoặc chồng của người đó chưa kết hôn với người khác thì:",
    "answer": "Quan hệ hôn nhân đương nhiên được khôi phục nếu chưa có quyết định cho ly hôn của Tòa án."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Việc kết hôn giữa những người nước ngoài ở Việt Nam:",
    "answer": "Cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam sẽ giải quyết theo quy định của pháp luật nếu họ thường trú ở Việt Nam."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, Phòng Tư pháp phải tiến hành nghiên cứu, thẩm tra hồ sơ và xác minh (nếu cần thiết) để giải quyết hồ sơ đăng ký kết hôn có yếu tố nước ngoài: *",
    "answer": "10 ngày."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Khoản 1 Điều 186. Tội từ chối hoặc trốn tránh nghĩa vụ cấp dưỡng (Bộ luật hình sự năm 2015, sửa đổi, bổ sung năm 2017) quy định: “Người nào có nghĩa vụ cấp dưỡng và có khả năng thực tế để thực hiện việc cấp dưỡng đối với người mà mình có nghĩa vụ cấp dưỡng theo quy định của pháp luật mà từ chối hoặc trốn tránh nghĩa vụ cấp dưỡng, làm cho người được cấp dưỡng lâm vào tình trạng nguy hiểm đến tính mạng, sức khỏe hoặc đã bị xử phạt vi phạm hành chính về một trong các hành vi quy định tại Điều này mà còn vi phạm, nếu không thuộc trường hợp quy định tại Điều 380 của Bộ luật này, thì bị:",
    "answer": "Phạt cảnh cáo, phạt cải tạo không giam giữ đến 02 năm hoặc phạt tù từ 03 tháng đến 02 năm."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Theo Hiến pháp năm 2013, nguyên tắc của hôn nhân là:",
    "answer": "Ưu tiên tôn trọng quyền lợi của phụ nữ"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đạo luật thứ hai về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1986"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đạo luật đầu tiên về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1959"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đạo luật thứ ba về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 2000"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với thủ tục đăng ký kết hôn tại khu vực biên giới, trong thời hạn 03 ngày làm việc, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, công chức tư pháp - hộ tịch kiểm tra, xác minh hồ sơ và báo cáo Chủ tịch Ủy ban nhân dân xã quyết định. Trường hợp cần xác minh thì thời hạn giải quyết không quá:",
    "answer": "08 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Điều kiện về tuổi kết hôn là:",
    "answer": "Nam từ đủ 20 tuổi trở lên, nữ từ đủ 18 tuổi trở lên"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trong thủ tục đăng ký kết hôn tại UBND cấp xã, sau khi nhận đủ giấy tờ theo quy định tại khoản 1 Điều 18 Luật Hộ tịch, nếu thấy đủ điều kiện kết hôn theo quy định của Luật Hôn nhân và gia đình, công chức tư pháp - hộ tịch ghi việc kết hôn vào Sổ hộ tịch, cùng hai bên nam, nữ ký tên vào Sổ hộ tịch. Hai bên nam, nữ cùng ký vào Giấy chứng nhận kết hôn; công chức tư pháp - hộ tịch báo cáo Chủ tịch Ủy ban nhân dân cấp xã tổ chức trao Giấy chứng nhận kết hôn cho hai bên nam, nữ trong thời hạn:",
    "answer": "Ngay sau khi nhận đủ giấy tờ theo quy định"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Giấy xác nhận tình trạng hôn nhân có giá trị:",
    "answer": "6 tháng kể từ ngày cấp"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, người nào sau đây không phải là đời thứ hai:",
    "answer": "Anh, chị, em con chú, con bác"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Việc định đoạt tài sản sau đây phải có sự đồng ý của vợ chồng:",
    "answer": "Tài sản riêng của mỗi bên vợ, chồng mà hoa lợi, lợi tức từ tài sản riêng đó là nguồn sống duy nhất của gia đình."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Cha mẹ có quyền định đoạt tài sản riêng của con trong trường hợp:",
    "answer": "Khi con dưới 15 tuổi."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định sau:",
    "answer": "Con mất năng lực hành vi dân sự không được tự quản lý tài sản riêng của mình."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Tài sản KHÔNG THUỘC khối tài sản riêng của vợ, chồng là:",
    "answer": "Tài sản mà mỗi người tạo ra được trong thời kỳ hôn nhân."
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Tín ngưỡng, tôn giáo của vợ chồng sau khi kết hôn được xác định như sau:",
    "answer": "Theo sự tự do lựa chọn tín ngưỡng, tôn giáo của mỗi bên vợ, chồng"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Cháu đã thành niên có nghĩa vụ cấp dưỡng cho ông bà nội, ông bà ngoại không sống chung với mình khi ông bà không có người khác cấp dưỡng trong trường hợp:",
    "answer": "Ông bà không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Khi cha mẹ cháu không còn, ông bà nội, ông bà ngoại không sống chung với cháu có nghĩa vụ cấp dưỡng cho cháu trong trường hợp:",
    "answer": "Cháu chưa thành niên và không có anh, chị cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Nghĩa vụ cấp dưỡng chấm dứt khi:",
    "answer": "Người được cấp dưỡng được nhận làm con nuôi."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Một người có thể được nhiều người cùng cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi ông bà nội, ông bà ngoại không có khả năng lao động, không có tài sản để tự nuôi mình và không có người cấp dưỡng khác theo quy định, cháu đã thành niên không sống chung với ông bà phải cấp dưỡng cho ông bà."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu nào đúng nhất. Thời điểm chấm dứt quan hệ hôn nhân là:",
    "answer": "Kể từ ngày bản án, quyết định ly hôn của Tòa án có hiệu lực pháp luật."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Khi có yêu cầu về chia di sản thì tài sản chung của vợ chồng được chia đôi và phần tài sản của vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết được chia theo quy định của pháp luật về thừa kế."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Tòa án công nhận thuận tình ly hôn khi:",
    "answer": "Hai bên vợ chồng thật sự tự nguyện ly hôn và đã thỏa thuận về việc chia tài sản, việc trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con trên cơ sở bảo đảm quyền lợi chính đáng của vợ và con."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Tòa án sẽ giải quyết cho ly hôn theo yêu cầu của một bên khi:",
    "answer": "Một bên có yêu cầu ly hôn, Tòa đã hòa giải nhưng không thành và có căn cứ về việc vợ, chồng có hành vi bạo lực gia đình."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Trong trường hợp chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận thì việc giải quyết tài sản khi ly hôn sẽ được áp dụng theo thỏa thuận đó nếu thỏa thuận đó đầy đủ, rõ ràng."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án đúng nhất. Các quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài có thể áp dụng:",
    "answer": "Áp dụng pháp luật Việt Nam, các điều ước quốc tế mà Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên và pháp luật nước ngoài được dẫn chiếu đến."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Người nước ngoài khi kết hôn với công dân Việt Nam:",
    "answer": "Chỉ phải tuân thủ pháp luật nước mình và pháp luật Việt Nam về điều kiện kết hôn nếu việc kết hôn được tiến hành tại cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Công dân Việt Nam đã kết hôn tại cơ quan có thẩm quyền nước ngoài nay xin được ghi vào Sổ hộ tịch, thời hạn để công chức làm công tác hộ tịch ghi vào Sổ hộ tịch là:",
    "answer": "12 ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Tục cướp chồng để cưỡng ép người đàn ông làm chồng."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Tục cướp chồng để cưỡng ép người đàn ông làm chồng."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các đạo luật về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1999"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Kết hôn giữa những người có cùng dòng máu về trực hệ, giữa những người khác có họ trong phạm vi bốn đời trở lên."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cần vận động xóa bỏ là:",
    "answer": "Cấm kết hôn giữa những người có họ trong phạm vi từ ba đời trở lên."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trong thủ tục đăng ký kết hôn tại UBND cấp xã, sau khi nhận đủ giấy tờ theo quy định tại khoản 1 Điều 18 Luật Hộ tịch, nếu thấy đủ điều kiện kết hôn theo quy định của Luật Hôn nhân và gia đình, công chức tư pháp - hộ tịch ghi việc kết hôn vào Sổ hộ tịch, cùng hai bên nam, nữ ký tên vào Sổ hộ tịch. Hai bên nam, nữ cùng ký vào Giấy chứng nhận kết hôn; công chức tư pháp - hộ tịch báo cáo Chủ tịch Ủy ban nhân dân cấp xã tổ chức trao Giấy chứng nhận kết hôn cho hai bên nam, nữ. Trường hợp cần xác minh điều kiện kết hôn của hai bên nam, nữ thì thời hạn giải quyết không quá:",
    "answer": "05 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Điều kiện kết hôn đối với hai bên nam nữ là:",
    "answer": "Có sự tự nguyện"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Một trong những điều kiện kết hôn là, hai bên nam nữ phải là người:",
    "answer": "Không bị mất năng lực hành vi dân sự"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trong thủ tục đăng ký kết hôn tại khu vực biên giới, kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, công chức tư pháp - hộ tịch kiểm tra, xác minh hồ sơ và báo cáo Chủ tịch Ủy ban nhân dân xã quyết định trong thời hạn:",
    "answer": "03 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Người có quyền trực tiếp yêu cầu Tòa án hủy việc kết hôn trái pháp luật:",
    "answer": "Cá nhân, cơ quan, tổ chức khác khi phát hiện việc kết hôn trái pháp luật"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Vợ, chồng là người đại diện đương nhiên cho nhau trong các trường hợp sau:",
    "answer": "Khi một bên mất năng lực hành vi dân sự"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Nếu trong thời kỳ hôn nhân, vợ chồng không có thỏa thuận chia tài sản chung thì tài sản sau đây KHÔNG THUỘC khối tài sản riêng của vợ, chồng:",
    "answer": "Tài sản là hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng của vợ, chồng trong thời kỳ hôn nhân."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Người nhận con nuôi phải đáp ứng điều kiện sau đây:",
    "answer": "Hơn con nuôi từ 20 tuổi trở lên, trừ những trường hợp luật định."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Tài sản chung của vợ chồng KHÔNG bao gồm:",
    "answer": "Khoản tiền trợ cấp theo quy định của pháp luật về ưu đãi người có công với cách mạng mà mỗi bên vợ, chồng nhận được trong thời kỳ hôn nhân."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung mà trong giấy chứng nhận quyền sở hữu chỉ ghi tên một bên vợ hoặc chồng sẽ do bên vợ hoặc chồng đứng tên thực hiện."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Nghĩa vụ cấp dưỡng có thể phát sinh giữa vợ và chồng."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Anh, chị có đủ điều kiện cấp dưỡng thì phải cấp dưỡng cho em chưa thành niên không sống chung với mình trong trường hợp sau:",
    "answer": "Khi cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để cấp dưỡng cho con."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Anh, chị có đủ điều kiện cấp dưỡng phải cấp dưỡng cho em chưa thành niên không sống chung với mình trong trường hợp sau:",
    "answer": "Khi cha mẹ không còn."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Một người có thể có thể được nhiều người cùng cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Khi cha mẹ không còn hoặc cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để cấp dưỡng cho con thì em được anh, chị cấp dưỡng trong trường hợp:",
    "answer": "Em chưa thành niên không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu nào đúng nhất.",
    "answer": "Hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng có thể là tài sản riêng của vợ, chồng nếu tài sản riêng đó đã được chia trong thời kỳ hôn nhân."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Tòa án công nhận thuận tình ly hôn khi:",
    "answer": "Hai bên vợ chồng thật sự tự nguyện ly hôn và đã thỏa thuận về việc chia tài sản, việc trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con trên cơ sở bảo đảm quyền lợi chính đáng của vợ và con."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.*",
    "answer": "Khi có yêu cầu về chia di sản thì tài sản chung của vợ chồng được chia đôi, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận về chế độ tài sản. Phần tài sản của vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết được chia theo quy định của pháp luật về thừa kế."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Tòa án sẽ giải quyết cho ly hôn theo yêu cầu của một bên khi:",
    "answer": "Một bên vợ hoặc chồng bị Tòa án tuyên bố mất tích và phía bên kia yêu cầu ly hôn."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.*",
    "answer": "Trong trường hợp việc chia di sản ảnh hưởng nghiêm trọng đến đời sống của vợ hoặc chồng còn sống, gia đình thì vợ, chồng còn sống có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế phân chia di sản theo quy định của Bộ luật dân sự."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Việc kết hôn giữa những người nước ngoài ở Việt Nam:",
    "answer": "Cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam sẽ giải quyết theo quy định của pháp luật nếu họ thường trú ở Việt Nam."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, Phòng Tư pháp phải tiến hành nghiên cứu, thẩm tra hồ sơ và xác minh (nếu cần thiết) để giải quyết hồ sơ đăng ký kết hôn có yếu tố nước ngoài: *",
    "answer": "10 ngày."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn để công chức làm công tác hộ tịch xác minh, niêm yết việc nhận cha, mẹ, con tại trụ sở UBND cấp huyện là:",
    "answer": "15 ngày."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các đạo luật về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1956"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Ủy ban nhân dân tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương (gọi là Ủy ban nhân dân cấp tỉnh) có trách nhiệm xây dựng, trình Hội đồng nhân dân cùng cấp phê duyệt danh mục các tập quán về hôn nhân và gia đình được áp dụng tại địa phương trong thời hạn nào sau đây, kể từ ngày Nghị định 126/2014/NĐ-CP có hiệu lực:",
    "answer": "3 năm"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các đạo luật về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 2016"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Chế độ hôn nhân đa phu"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cần vận động xóa bỏ là:",
    "answer": "Cấm kết hôn giữa những người có họ trong phạm vi từ ba đời trở lên."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với việc đăng ký kết hôn tại Ủy ban nhân dân cấp huyện, kể từ ngày nhận đủ giấy tờ theo quy định, công chức làm công tác hộ tịch có trách nhiệm xác minh, nếu thấy đủ điều kiện kết hôn theo quy định của pháp luật thì Phòng Tư pháp báo cáo Chủ tịch Ủy ban nhân dân cấp huyện giải quyết trong thời hạn:",
    "answer": "15 ngày"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trong thủ tục đăng ký lại kết hôn thực hiện tại Ủy ban nhân dân cấp xã là nơi đã đăng ký kết hôn trước đây, kể từ ngày tiếp nhận hồ sơ, nếu thấy hồ sơ đăng ký lại kết hôn là đầy đủ, chính xác, đúng quy định pháp luật thì công chức tư pháp - hộ tịch thực hiện đăng ký lại kết hôn trong thời hạn:",
    "answer": "05 ngày làm việc"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, đời thứ hai là:",
    "answer": "Anh, chị, em con chú, con bác"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, người nào sau đây không phải là đời thứ hai:",
    "answer": "Anh, chị, em con cô, con cậu"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Điều kiện về tuổi kết hôn là:",
    "answer": "Nam từ đủ 20 tuổi trở lên, nữ từ đủ 18 tuổi trở lên"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Thỏa thuận nhập tài sản riêng vào tài sản chung bị vô hiệu nếu việc nhập tài sản riêng vào tài sản chung nhằm trốn tránh việc thực hiện nghĩa vụ riêng."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Kể từ ngày giao nhận con nuôi, cha mẹ đẻ có các quyền và nghĩa vụ sau đây đối với con đã cho làm con nuôi:",
    "answer": "Thừa kế di sản của con."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Đối với tài sản chung phải đăng ký quyền sở hữu, quyền sử dụng thì việc xác lập giao dịch liên quan đến tài sản chung phải theo nguyên tắc:",
    "answer": "Việc xác lập giao dịch có thể chỉ có sự tham gia của vợ hoặc chồng nhưng phải theo quy định đại diện giữa vợ và chồng."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Tìm nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Trong trường hợp không có căn cứ để chứng minh tài sản mà vợ, chồng đang có tranh chấp là tài sản riêng của mỗi bên thì tài sản đó được coi là tài sản của Nhà nước."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Con chưa thành niên cũng phải có nghĩa vụ đóng góp thu nhập vào việc đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình."
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Chỉ trong trường hợp dưới đây, con mới có nghĩa vụ cấp dưỡng cho cha, mẹ không sống chung:",
    "answer": "Cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Nếu mức cấp dưỡng đã do Tòa án quyết định thì việc thay đổi mức cấp dưỡng cũng phải do Tòa án quyết định."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Việc cấp dưỡng phải theo phương thức định kỳ hàng tháng, hàng quý, nửa năm hoặc hàng năm."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cha mẹ không còn, anh, chị đã thành niên là người đầu tiên có nghĩa vụ cấp dưỡng cho em chưa thành niên."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cháu chưa thành niên không còn cha mẹ thì ông bà nội, ông bà ngoại không chung sống với cháu phải cấp dưỡng cho cháu nếu cháu không có anh chị cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Khi có yêu cầu về chia di sản thì tài sản chung của vợ chồng được chia đôi, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận về chế độ tài sản. Phần tài sản của vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết được chia theo quy định của pháp luật về thừa kế."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu nào đúng nhất. Trong trường hợp không có đăng ký kết hôn mà có yêu cầu ly hôn thì:",
    "answer": "Tòa án vẫn thụ lý và tuyên bố không công nhận quan hệ vợ chồng."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Tài sản chung của vợ chồng được chia đôi nhưng có tính đến các yếu tố như hoàn cảnh của gia đình và của vợ, chồng…"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Khi một bên vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết thì bên còn sống quản lý tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp trong di chúc có chỉ định người khác quản lý di sản hoặc những người thừa kế thỏa thuận cử người khác quản lý di sản."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Trong trường hợp chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận thì việc giải quyết tài sản khi ly hôn luôn được áp dụng theo thỏa thuận đó trừ khi thỏa thuận đó không đầy đủ, rõ ràng."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Người nước ngoài khi kết hôn với công dân Việt Nam:",
    "answer": "Chỉ phải tuân thủ pháp luật nước mình và pháp luật Việt Nam về điều kiện kết hôn nếu việc kết hôn được tiến hành tại cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Công dân Việt Nam đã kết hôn tại cơ quan có thẩm quyền nước ngoài nay xin được ghi vào Sổ hộ tịch, thời hạn để công chức làm công tác hộ tịch ghi vào Sổ hộ tịch là:",
    "answer": "12 ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Hành vi bị cấm trong chế độ hôn nhân và gia đình là:",
    "answer": "Mang thai hộ vì mục đích nhân đạo."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Chế độ hôn nhân đa phu."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Đạo luật về hôn nhân và gia đình đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 1989"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Gia đình là tập hợp những người gắn bó với nhau do những căn cứ sau đây, làm phát sinh các quyền và nghĩa vụ giữa họ với nhau theo quy định của Luật Hôn nhân và gia đình:",
    "answer": "Do đăng ký hộ khẩu"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Hành vi bị cấm trong chế độ hôn nhân và gia đình là:",
    "answer": "Mang thai hộ vì mục đích nhân đạo."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, đời thứ ba là:",
    "answer": "Anh, chị, em cùng cha khác mẹ"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Tảo hôn là trường hợp nam nữ kết hôn khi:",
    "answer": "Nam 22 tuổi, nữ 21 tuổi"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Người KHÔNG có quyền trực tiếp yêu cầu Tòa án hủy việc kết hôn trái pháp luật:",
    "answer": "Cá nhân, cơ quan, tổ chức khác khi phát hiện việc kết hôn trái pháp luật"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Nếu giấy tờ chứng minh tình trạng hôn nhân của người nước ngoài không ghi thời hạn sử dụng thì giấy tờ này và giấy xác nhận của tổ chức y tế có thẩm quyền của Việt Nam hoặc nước ngoài xác nhận người đó không mắc bệnh tâm thần hoặc bệnh khác mà không có khả năng nhận thức, làm chủ được hành vi của mình chỉ có giá trị:",
    "answer": "6 tháng, kể từ ngày cấp"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Tảo hôn là trường hợp nam nữ kết hôn khi:",
    "answer": "Nam 22 tuổi, nữ 17 tuổi"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Ủy ban nhân dân cấp huyện không có thẩm quyền đăng ký nuôi con nuôi có yếu tố nước ngoài."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Trường hợp hai bên kết hôn lựa chọn chế độ tài sản vợ chồng theo thỏa thuận thì thời điểm lập thỏa thuận về chế độ tài sản vợ chồng là:",
    "answer": "Trước khi đăng ký kết hôn."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận được xác lập kể từ:",
    "answer": "Thời điểm đăng ký kết hôn."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG. Vợ chồng có quyền lựa chọn áp dụng các chế độ tài sản vợ chồng sau đây:",
    "answer": "Chế độ tài sản theo thỏa thuận hoặc theo luật định"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Người nhận con nuôi phải đáp ứng điều kiện sau đây:",
    "answer": "Có tư cách đạo đức tốt."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG NHẤT trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Khi cháu chưa thành niên không còn cha mẹ thì cô, dì, chú, cậu, bác ruột không sống chung với cháu có nghĩa vụ cấp dưỡng cho cháu trong trường hợp cháu không có anh, chị và ông, bà cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Con trong trường hợp sau đây mới được cha, mẹ cấp dưỡng khi không sống chung:",
    "answer": "Con chưa thành niên."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Khi cha mẹ không còn hoặc cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để cấp dưỡng cho con thì anh, chị được em cấp dưỡng trong trường hợp:",
    "answer": "Anh, chị không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Khi cha mẹ không còn hoặc cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để cấp dưỡng cho con thì em được anh, chị cấp dưỡng trong trường hợp:",
    "answer": "Em chưa thành niên không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Anh, chị có đủ điều kiện cấp dưỡng phải cấp dưỡng cho em chưa thành niên không sống chung với mình trong trường hợp sau:",
    "answer": "Khi cha mẹ không còn."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu nào đúng nhất.",
    "answer": "Tòa sẽ công nhận thuận tình ly hôn khi xét thấy hai bên thật sự tự nguyện ly hôn và đã thỏa thuận về việc chia tài sản, việc trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con trên cơ sở bảo đảm quyền lợi chính đáng của vợ và con."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Khi vợ hoặc chồng bị Tòa án tuyên bố là đã chết thì:",
    "answer": "Quan hệ hôn nhân chấm dứt theo thời điểm được xác định theo ngày chết được ghi trong bản án, quyết định của Tòa án."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Tài sản chung của vợ chồng được chia đôi nhưng có tính đến các yếu tố như hoàn cảnh của gia đình và của vợ, chồng…"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Khi vợ, chồng bị tuyên bố là đã chết lại trở về mà vợ hoặc chồng của người đó chưa kết hôn với người khác và chưa có quyết định cho ly hôn của Tòa án, thời điểm khôi phục lại quan hệ tài sản là:",
    "answer": "Khi quyết định hủy tuyên bố người đó là đã chết có hiệu lực pháp luật."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Tài sản chung của vợ chồng được chia đôi nhưng có tính đến các yếu tố như hoàn cảnh của gia đình và của vợ, chồng…"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, Phòng Tư pháp phải tiến hành nghiên cứu, thẩm tra hồ sơ và xác minh (nếu cần thiết) để giải quyết hồ sơ đăng ký kết hôn có yếu tố nước ngoài: *",
    "answer": "10 ngày."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Việc kết hôn giữa những người nước ngoài ở Việt Nam:",
    "answer": "Cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam sẽ giải quyết theo quy định của pháp luật nếu họ thường trú ở Việt Nam."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Các tập quán lạc hậu về hôn nhân và gia đình cấm áp dụng là:",
    "answer": "Kết hôn giữa những người có cùng dòng máu về trực hệ, giữa những người khác có họ trong phạm vi bốn đời trở lên."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đạo luật về hôn nhân và gia đình đang có hiệu lực thi hành đã được Quốc hội Việt Nam thông qua vào năm:",
    "answer": "Năm 2014"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Khoản 1 Điều 187. Tội tổ chức mang thai hộ vì mục đích thương mại (Bộ luật hình sự năm 2015, sửa đổi, bổ sung năm 2017) quy định: “Người nào tổ chức mang thai hộ vì mục đích thương mại, thì bị:",
    "answer": "Phạt tiền từ 50.000.000 đồng đến 200.000.000 đồng, phạt cải tạo không giam giữ đến 02 năm hoặc phạt tù từ 03 tháng đến 02 năm."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Điều 183. Tội tổ chức tảo hôn (Bộ luật hình sự năm 2015, sửa đổi, bổ sung năm 2017) quy định: “Người nào tổ chức việc lấy vợ, lấy chồng cho những người chưa đến tuổi kết hôn, đã bị xử phạt vi phạm hành chính về hành vi này mà còn vi phạm, thì bị phạt tiền:",
    "answer": "Từ 10.000.000 đồng đến 30.000.000 đồng hoặc phạt cải tạo không giam giữ đến 02 năm."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Điều 184. Tội loạn luân (Bộ luật hình sự năm 2015, sửa đổi, bổ sung năm 2017) quy định: “Người nào giao cấu với người mà biết rõ người đó cùng dòng máu về trực hệ, là anh chị em cùng cha mẹ, anh chị em cùng cha khác mẹ hoặc cùng mẹ khác cha, thì bị phạt tù:",
    "answer": "Từ 01 năm đến 05 năm"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Tảo hôn là trường hợp nam nữ kết hôn khi:",
    "answer": "Nam 19 tuổi, nữ 20 tuổi"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Đối với những người có họ trong phạm vi ba đời, người nào sau đây KHÔNG phải là đời thứ ba:",
    "answer": "Anh, chị, em cùng cha khác mẹ"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án KHÔNG ĐÚNG. Ủy ban nhân dân cấp huyện có thẩm quyền đăng ký kết hôn cho những trường hợp:",
    "answer": "Kết hôn giữa công dân Việt Nam cư trú ở trong nước nhưng khác tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Trường hợp nào sau đây KHÔNG thuộc thẩm quyền đăng ký kết hôn của UBND cấp huyện:",
    "answer": "Kết hôn giữa công dân Việt Nam cư trú ở trong nước nhưng khác tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Tìm phương án ĐÚNG. Tảo hôn là trường hợp nam nữ kết hôn khi:",
    "answer": "Nam 19 tuổi, nữ 17 tuổi"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Việc lựa chọn chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận phải được thể hiện dưới hình thức:",
    "answer": "Văn bản có công chứng hoặc chứng thực."
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Tìm nhận định KHÔNG ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Việc thực hiện các giao dịch nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình phải có sự thỏa thuận giữa vợ và chồng."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Tìm nhận định ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Trong trường hợp vợ chồng không có tài sản chung hoặc tài sản chung không đủ để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình thì vợ, chồng có nghĩa vụ đóng góp tài sản riêng theo khả năng kinh tế của mỗi bên."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án ĐÚNG. Tài sản THUỘC khối tài sản riêng của vợ, chồng là:",
    "answer": "Tiền trợ cấp cho người có công với cách mạng của mỗi bên vợ, chồng trong thời kỳ hôn nhân."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định sau:",
    "answer": "Tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân có thể được chia theo thỏa thuận của vợ chồng."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Khi cha mẹ không còn hoặc cha mẹ không có khả năng lao động và không có tài sản để cấp dưỡng cho con thì anh, chị được em cấp dưỡng trong trường hợp:",
    "answer": "Anh, chị không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Cháu đã thành niên có nghĩa vụ cấp dưỡng cho ông bà nội, ông bà ngoại không sống chung với mình khi ông bà không có người khác cấp dưỡng trong trường hợp:",
    "answer": "Ông bà không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình."
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Nghĩa vụ cấp dưỡng chấm dứt khi:",
    "answer": "Người được cấp dưỡng được nhận làm con nuôi."
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án ĐÚNG NHẤT. Khi cha mẹ cháu không còn, ông bà nội, ông bà ngoại không sống chung với cháu có nghĩa vụ cấp dưỡng cho cháu trong trường hợp:",
    "answer": "Cháu chưa thành niên và không có anh, chị cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Xác định nhận định ĐÚNG trong các nhận định dưới đây:",
    "answer": "Một người có thể có thể được nhiều người cùng cấp dưỡng."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. **",
    "answer": "Trong trường hợp vợ chồng sống chung với gia đình mà ly hôn, nếu tài sản của vợ chồng trong khối tài sản chung của gia đình không xác định được thì người đóng góp trong việc tạo lập, duy trì, phát triển khối tài sản chung sẽ được chia một phần theo công sức của mình."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Khi một bên vợ, chồng chết hoặc bị Tòa án tuyên bố là đã chết thì bên còn sống quản lý tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp trong di chúc có chỉ định người khác quản lý di sản hoặc những người thừa kế thỏa thuận cử người khác quản lý di sản."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất.",
    "answer": "Trong trường hợp việc chia di sản ảnh hưởng nghiêm trọng đến đời sống của vợ hoặc chồng còn sống, gia đình thì vợ, chồng còn sống có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế phân chia di sản theo quy định của Bộ luật dân sự."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phát biểu đúng nhất. *",
    "answer": "Trong trường hợp chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận thì việc giải quyết tài sản khi ly hôn luôn được áp dụng theo thỏa thuận đó trừ khi thỏa thuận đó không đầy đủ, rõ ràng."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Chồng có quyền yêu cầu ly hôn trong trường hợp:",
    "answer": "Vợ nuôi con nhỏ 21 tháng tuổi."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án đúng nhất. Các quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài có thể áp dụng:",
    "answer": "Áp dụng pháp luật Việt Nam, các điều ước quốc tế mà Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên và pháp luật nước ngoài được dẫn chiếu đến."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn để công chức làm công tác hộ tịch xác minh, niêm yết việc nhận cha, mẹ, con tại trụ sở UBND cấp huyện là:",
    "answer": "15 ngày."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ, Phòng Tư pháp phải tiến hành nghiên cứu, thẩm tra hồ sơ và xác minh (nếu cần thiết) để giải quyết hồ sơ đăng ký kết hôn có yếu tố nước ngoài: *",
    "answer": "10 ngày."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được thực hiện đăng ký khai sinh tại UBND cấp huyện:",
    "answer": "Trẻ em sinh ra tại nước ngoài có cha và mẹ là người nước ngoài thường trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Người nước ngoài khi kết hôn với công dân Việt Nam:",
    "answer": "Chỉ phải tuân thủ pháp luật nước mình và pháp luật Việt Nam về điều kiện kết hôn nếu việc kết hôn được tiến hành tại cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam."
  }
]